1、《禁毒法》所称的毒品，是指鸦片、海洛因、甲基苯丙胺(冰毒)、吗啡、大麻、可卡因，以及国家规定管制的其他能够使人形成瘾癖的(    ) 。 
A、麻醉药品 

B、精神药品

C、各类药物 

D、麻醉药品和精神药品 

答案：D

2、(   )，又叫阿片，源于罂粟植物蒴果，其所含主要生物碱是吗啡。呈黑色或褐色;有氨味或陈旧尿味，味苦，气味强烈。

A、冰毒

B、鸦片

C、海洛因

D、吗啡

答案：B

3、从生长在墨西哥北部与美国南部的仙人球里提取的致幻剂类毒品是（  ）。

A、卡西酮         

B、可卡因       

C、麦斯卡林       

D、吗啡

答案：C

 4、(   )俗称K粉，属于第三代毒品——新精神活性物质，滥用后容易使人产生错觉、幻觉，素有“迷奸粉”的称号。

A、氯胺酮

B、海洛因

C、大麻

D、麻黄碱

答案：A

 5、冰毒，化学名称为甲基苯丙胺，是一种(   )，外形与冰相似，能强烈刺激中枢神经系统，过量服用容易引起猝死。

A、传统毒品

B、合成毒品

C、新精神活性物质

D、伪装毒品

答案：B

 6、麻古是一种苯丙胺类合成毒品，原为缅甸产的冰毒片，其主要成分是（   ）。

A、甲基苯丙胺和氯胺酮

B、甲基苯丙胺和咖啡因

C、海洛因和咖啡因

D、甲基苯丙胺和海洛因

答案：B

7、(    )又称“狂欢丸”、“狂喜丸”等。服用后，摇头不止、行为失控，极易诱发精神分裂症。

A、海洛因

B、摇头丸

C、麦司卡林

D、曲马多

答案：B

8、我国《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造海洛因(   )克，可判处死刑。

A、20

B、30

C、40 

D、50 

答案：D 

9、公安机关可以对涉嫌吸毒的人员进行必要的检测，被检测人员应当予以配合;对拒绝接受检测的，经县级以上人民政府公安机关或者其派出机构负责人批准，可以(   )。

A、行政罚款

B、依法惩治

C、行政拘留

D、强制检测 

答案：D 

10、生理脱毒只是戒毒过程第一步，最根本的是要彻底摆脱（  ），才能康复。

A、生理依赖性

B、戒断反应

C、心理依赖性

D、身体不适

答案:C

11、“奶茶”“跳跳糖”“彩虹烟”“小熊饼干”等属于（  ）。

A、传统毒品    

B、易制毒化学品  

C、毒品伪包装类型

D、合成毒品

答案：C

12、根据我国《中华人民共和国刑法》规定，强迫他人吸食、注射毒品的，处（  ）有期徒刑，并处罚金。

A、1年以上3年以下

B、3年以上6年以下

C、3年以上10年以下

D、3年以上7年以下

答案：C

13、吸毒成瘾的三个阶段顺序为(    ) 。

A、好奇 渴求 沉沦

B、渴求 好奇 沉沦 

C、好奇 沉沦 渴求

D、三个阶段不分次序 

答案：A 

14、对被决定予以强制隔离戒毒的人员，由 (    )送强制隔离戒毒场所执行。

A、居住地公安机关 

B、户籍地公安机关

C、作出决定的公安机关 

D、案发地公安机关 

答案:C 

15、(   )应当加强对强制隔离戒毒场所执业医师的业务指导和监督管理。

A、公安部门 

B、药监部门

C、禁毒部门

D、卫生行政部门 

答案:D 

16、我国《禁毒法》规定，国家鼓励对禁毒工作的社会捐赠，并依法给予（  ）。

A、税收减免

B、税收优惠

C、表彰奖励

D、税收减免和优惠

答案：B

17、早在十九世纪，因为当时对其毒品属性不太了解，曾经被心理学家佛洛依德大力推崇的毒品是(     )。 

A、迷幻蘑菇 

B、海洛因 

C、冰毒 

D、可卡因 

答案：D

18、第二次世界大战期间，日本袭击美国珍珠港的战争中，因日本飞行员吸食了(     )，才有了驾驶飞机冲撞美国军舰的自杀式疯狂袭击。 

A、可卡因 

B、卡西酮 

C、冰毒 

D、海洛因 

答案：C 

19、二十世纪末的奥林匹克竞技比赛中，为了取得更好的比赛成绩，曾经一度被美国短跑、拳击等项目的运动员广泛滥用，并造成部分运动员最终患上急性心脏病或脑血管疾病引发猝死的物质是(    )。 

A、麦角乙酸铵

B、苯丙胺 

C、三唑仑

D、尼古丁 

答案：B 

20、根据《易制毒化学品管理条例》规定，公安机关对依法收缴、查获的（   ）易制毒化学品，一律予以销毁。

A、第一类中所有

B、第一类中的危化品类

C、第一类中的药品类

D、第一类中的非药品类

答案：C

21、下列选项中不属于制毒工厂普遍特征的是（  ）。 

A、选址偏僻、多为废弃仓库等场所

B、门窗紧闭、有特殊气味

C、水、电消耗正常

D、员工作息颠倒，白天休息、夜间上班

答案：C

22、传统毒品中所称的“大烟”（毒品）指（  ）。

A、鸦片    

B、冰毒 

C、摇头丸

D、可卡因

答案：A

23、小王吸食某种毒品已经严重上瘾，正进行美沙酮门诊替代治疗。忽然有一天小王意外发生车祸严重受伤，医生需要给他做外科手术缝合伤口。但在手术过程中，医生给小王打了常规剂量的麻醉药竟然毫无效果。请你判断小王可能是以下哪一种毒品的成瘾者。(   ) 

A、麻古

B、麦司卡林

C、冰毒 

D、海洛因 

答案：D 

24、1909年2月1日，中、日、英、法、俄、德、美、葡等国召开禁毒会议，拉开了国际性禁毒活动的序幕，这次会议的举办地是(     )。 

A、中国上海

B、日本东京

C、瑞士日内瓦 

D、英国伦敦

答案：A 

25、1840年—1842年发生的第一次鸦片战争，是英国政府为维护（  ）而发起的一场对华战争。

A、鸦片进口 

B、鸦片关税 

C、鸦片贸易 

D、鸦片出口

答案：C

26、吸毒，也称“药物滥用”，指出于(    )目的，通过注射、口服、鼻吸或其他方式将毒品摄入人体的行为。 

A、非医疗 

B、治病 

C、麻醉 

D、交友 

答案：A 

27、古柯原植物经过提纯以后得到的毒品是(   ) 。

A、迷幻蘑菇 

B、海洛因 

C、冰毒

D、可卡因 

答案：D 

28、第一次“鸦片战争”始于(　  )年 。

A、1840 

B、1900 

C、1949

D、1849

答案：A 

29、王某多次贩毒后，因畏惧法律的严惩，主动前往公安机关投案并如实供述了自己的犯罪事实，对他可以（  ）。

A、从轻或减轻处罚

B、从重处罚

C、不予处罚

答案：A

30、根据《2019年中国毒品形势报告》，在毒品来源方面，(   )仍是境内海洛因和冰毒片剂的主要来源地。 

A、“金三角”地区 

B、“金新月”地区 

C、非洲 

D、南美洲 

答案：A

31、“银三角”是指拉丁美洲毒品产量集中的(   )等国家和巴西所在的安第斯山和亚马逊地区，该地区主要输出的毒品是古柯和大麻。

A、拉脱维亚、智利、阿根廷

B、古巴、拉脱维亚、玻利维亚

C、智利、阿根廷、巴西

D、哥伦比亚、秘鲁、玻利维亚

答案：D

32、我国《中华人民共和国刑法》规定，非法持有海洛因（   ）克以上的，构成非法持有毒品罪。

A、5  

B、10

C、15

D、20

答案：B

33、麦角酰二乙胺(LSD)之所以是最强烈的致幻剂，因为其致幻的剂量是(    )，相当于一粒沙子重量的十分之一。 

A、0、1克 

B、0、01克

C、1毫克 

D、0、1毫克 

答案:D 

34、以下哪部法律中第一次明确了保护青少年不受毒品危害的规定。（  ）

A、《中华人民共和国刑法》           

B、《预防未成年人犯罪法》

C、《中华人民共和国未成年人保护法》

D、《危险毒品条例》

答案：C

35、国家鼓励公民举报毒品违法犯罪行为。各级人民政府和有关部门应当对举报人予以保护，对举报有功人员以及在禁毒工作中有突出贡献的单位和个人，给予（ ）。

A、通报表扬  

B、现金奖励

C、适当补助  

D、表彰和奖励

答案：D

36、常见的戒毒方法有自然戒断法、药物戒断法和（  ）。

A、间接戒断法

B、非药物戒断法

C、替代戒断法

D、强制戒断法

答案：D

37、戒毒人员应当在什么地方接受社区戒毒？(   )

A、户籍所在地

B、暂住地

C、抓获地

D、案发地

答案：A

38、根据《机动车驾驶证申领和使用规定》，解除强制隔离戒毒措施未满（  ）年，不得申请机动车驾驶证。

A、1        

B、2           

C、3          

D、4

答案：C

39、中国历史上鸦片战争共有（   ）次。

A、一次     

B、二次    

C、三次

D、四次

答案：B

40、小王吸毒严重成瘾，正在使用美沙酮门诊替代治疗。后来，小王每次治疗时都将美沙酮含到嘴里不吞咽，待离开后再吐出，再将美沙酮卖给其他吸毒人员。小王的行为构成（   ）行为。

A、非法持有毒品

B、贩卖毒品

D、非法运输毒品

C、不违法

答案：B

41、根据《戒毒条例》规定，国家鼓励吸毒成瘾人员自行戒除毒瘾。对自愿接受戒毒治疗的吸毒人员，公安机关对其原吸毒行为（   ）。

A、从轻处罚    

B、不予处罚    

C、从重处罚    

D、降格处罚

答案：B

42、吸毒者共用针具容易导致（  ）等疾病的传播。

A、艾滋病    

B、白血病    

C、高血压

D、糖尿病

答案：A

43、止咳水通常含有（  ）、麻黄碱等成分，长期大量服用可形成心理依赖。

A、咖啡因

B、可待因

C、可卡因

D、苯丙胺

答案：B

44、2018年10月17日，加拿大正式成为大麻合法化国家。它是继（  ）之后第二个大麻合法化的国家，也是G7集团首个国家。 

A、美国

B、澳大利亚

C、乌拉圭

D、巴西

答案：C

45、毒驾引发的交通事故不断增多，对吸毒成瘾未戒除者驾驶机动车的，一律（  ）。

A、暂扣驾驶证

B、注销驾驶证

C、重考驾驶证

答案：B

46、化学前体是指生产一种化学品的化学原料，请问，加工生产海洛因的化学前体是（  ）。

A、大麻

B、吗啡

C、麻黄碱

D、可卡因

答案：B

47、以下哪种行为可以不予处罚。（    ）

A、有人在自己经营的娱乐场所内吸毒，不制止、不报告

B、携带未经灭活的毒品原植物种子

C、非法种植少量毒品原植物，在收获前自动铲除

D、为走私、贩卖、运输、制造鸦片的犯罪分子提供帮助

答案：C

48、利用未成年人运输毒品的按照《中华人民共和国刑法》规定如何处罚？（    ）

A、以教唆罪论处

B、以运输毒品罪处罚

C、以运输毒品罪从重处罚

D、以诈骗罪处罚

答案：C

49、根据《中华人民共和国刑法》规定，年满 （  ）贩卖毒品应当负刑事责任。

A、12周岁

B、14周岁

C、16周岁

D、18周岁

答案：B

50、下列表述恰当的是（  ）。

A、禁毒主要是人民政府的责任

B、禁毒主要是公安机关的责任

C、禁毒与自己无关

D、禁毒是全社会的共同责任

答案：D

51、国际禁毒日是每年的哪一天?(    ) 

A、5月20日 

B、6月19日

C、6月26日 

D、12月5日 

答案：C 

52、下列选项中属于毒品的是（  ）。

A、瘦肉精

B、老鼠药

C、砒霜

D、氯胺酮

答案：D

53、2019年，公安部、国家卫健委、国家药监局联合发布公告，宣布从2019年5月1日起将（  ）类物质列入《非药用类麻醉药品和精神药品管制品种增补目录》整类列管。

A、卡西酮

B、合成大麻素

C、芬太尼

D、巴比妥

答案：C

54、偶尔吸毒一两次，一般都不会上瘾。这种说法（  ）。

A、正确    

B、有一定道理 

C、错误

答案：C

55、以下属于毒品滥用的高危场所是（  ） 。

A、酒吧、KTV、洗浴中心等娱乐服务场所

B、医疗机构及药店

C、学校

D、单位

答案：A

56、人对毒品产生的依赖性是指（  ）。

A、只有生理上的依赖性

B、只有心理上的依赖性

C、生理、心理上的双重依赖性

答案：C

57、“摇头丸”属中枢神经（  ），是我国规定管制的精神药品。“摇头丸”是其俗称，意为会使人摇头的药丸，吸食者易处于幻觉状态，有暴力攻击倾向。

A、麻醉剂

B、兴奋剂

C、抑制剂

答案：B

58、(   )又称“策划药”或“实验室毒品”，是不法分子为逃避打击而对管制毒品进行化学结构修饰得到的毒品类似物，具有与管制毒品相似或更强的兴奋、致幻、麻醉等效果。 

A、合成毒品

B、传统毒品

C、新精神活性物质

D、伪包装毒品

答案：C

59、可卡因的毒品原植物是(  )，曾经是古代美洲原住民的提神草。

A、北美仙人球 

B、阿拉伯茶 

C、烟草 

D、古柯

答案：D

60、近年来在部分娱乐场所出现一种名为“咔哇潮饮”或“咔哇氿”的饮料，该饮料中含有国家管制的精神药物（  ）。

A、甲卡西酮

B、γ－羟基丁酸 

C、氯胺酮

D、安眠酮

答案：B

61、造成情绪暴躁而引发针对他人的肢体暴力(例如啃脸、咬耳)行为的僵尸浴盐，其主要的化学成分是（  ）类物质。

A、麻黄素       

B、安非他命

C、卡西酮       

D、仙人球碱

答案：C

62、(   )俗称白面、白粉、四号等，由罂粟提取制成，是阿片类毒品中危害最大的品种。 

A、冰毒   

B、海洛因   

C、大麻     

D、料子 

答案：B

63、 麻古是一种红色(或粉红色)的小药丸，是一种苯丙胺类的合成毒品，具有强烈的兴奋和致幻功能，吸食后容易造成人体中枢神经(  )的损伤。 

A、不可逆性   

B、可逆性    

C、一过性      

D、临时性

答案：A

64、毒品最早起源于(   ) 。

A、动物 

B、原植物 

C、矿物 

D、化学合成物质 

答案：B

65、“金新月”国际毒源地是指以下哪几个国家?(   ) 

A、老挝、缅甸、泰国 

B、伊朗、阿富汗、巴基斯坦

C、印度、斯里兰卡、阿联酋 

D、新加坡、马来西亚、菲律宾 

答案：B

66、早在明朝时期，明神宗朱翊钧“中乌香之毒”， 经清代俞燮《癸巳类稿》直接认定为当时“藩属国”进贡的(   ) 。

A、烟草 

B、大麻 

C、鸦片 

D、水银

答案：C 

67、1839年，在(   )皇帝的支持下，林则徐发动了中国历史上第一次大规模的禁烟运动。 

A、道光

B、同治 

C、绪光 

D、咸丰

答案：A

68、麻醉药品、精神药品和易制毒化学品管理的具体办法，由（  ） 规定。

A、公安部

B、国家禁毒委

C、国务院

D、卫生部

答案：C

69、在网吧、KTV等娱乐服务场所，如果你看到了一种红色药丸状（或药片）的东西，那你可能就是看到了（  ），千万小心不要沾染。

A、水果糖    

B、彩球糖

C、摇头丸或麻古   

D、山楂丸

答案：C

70、李某是某迪厅老板，明知李某等三人多次在该迪厅内吸食摇头丸，李某却视而不见。对李某的行为如何进行处罚？（  ）

A、批评教育

B、无法处理

C、以容留他人吸毒罪论处

答案：C

71、贩卖毒品应当（  ）。

A、批评教育  

B、追究刑事责任  

C、收容教育  

D、行政处罚

答案：B

72、国家鼓励公民（  ）毒品违法犯罪行为。

A、发现   

B、举报   

C、打击   

D、查处

答案：B

73、根据（  ）需要，依法可以生产、经营、使用、储存、运输麻醉药品和精神药品。

A、医疗、教学及科研              

B、宣传

C、消费市场                      

D、民众娱乐

答案：A

74、毒品进入人体的方式主要包括(   ) 。

A、消化道、呼吸道途径 

B、针具注射途径

C、皮肤黏膜途径 

D、以上都有

答案：D

75、目前，世界上已知最强烈的致幻剂是(   )

A、迷幻蘑菇 

B、麦角酰二乙胺(LSD) 

C、大麻 

D、恰特草

答案：B

76、吸毒的危害有哪些? (   ) 

A、损害吸毒者身体心理及精神健康 

B、容易引发违法犯罪，危害社会 

C、消耗家庭财富、社会财富，危害家庭、社会

D、以上三者都有

答案：D 

77、《中华人民共和国禁毒法》实施的日期。(   ) 

A、2007年12月29日 

B、2008年1月1日 

C、2008年5月1日 

D、2008年6月1日 

答案：D

78、(   )设立国家禁毒委员会，负责组织，协调、指导全国的禁毒工作。 

A、全国人大常委会 

B、国务院 

C、公安部 

D、全国政协

答案：B

79、(  )应当协助人民政府以及公安机关等部门，加强禁毒宣传教育，落实禁毒防范措施。 

A、国家机关、社会团体 

B、居民委员会、村民委员会 

C、企事业单位 

D、其他组织

答案：B 

80、发生麻醉药品、精神药品和易制毒化学品被盗、被抢、丢失或者其他流入非法渠道的情形，案发单位应当立即采取必要的控制措施，并立即向( )报告，同时依照规定向( )报告。 

A、公安机关 有关主管部门 

B、有关主管部门 公安机关 

C、公安部门 安检部门 

D、公安机关 食品药品监督部门

答案：A 

81、著名的“虎门销烟”是哪一天开始的？（  ）

A、1839年6月3日         

B、1840年6月9日

C、1841年7月17日        

D、1842年10月10日

答案：A

82、根据《娱乐场所管理条例》规定，对涉毒娱乐场所停业整顿的期限为（  ）。

A、1至3个月

B、1至6个月

C、3至6个月

D、6至12个月

答案：C

83、俗称“十字架”，具有镇静催眠作用的毒品是（    ）。

A、安纳咖

B、氟硝安定

C、麦角酰二乙胺

D、安眠酮

答案：B

84、发现正在接受戒毒治疗的戒毒人员吸食、注射毒品的，医疗机构应当及时向(   ) 报告。 

A、卫生行政部门 

B、禁毒部门 

C、公安机关 

D、药品监督管理部门

答案：C

85、目前市面上销售的一种名为“聪明药”的精神药物，它是一种神经兴奋类药物，主要成分为（  ）。

A、哌醋甲酯

B、氟硝西泮

C、地西泮

D、巴比妥

答案：A

86、强制隔离戒毒的期限为(   )。

A、六个月 

B、一年 

C、二年

D、三年

答案：C

87、对于被解除强制隔离戒毒的人员，强制隔离戒毒的决定机关可以责令其接受不超过(   )的社区康复。 

A、半年 

B、一年 

C、二年

D、三年 

答案：D

88、吸毒成瘾的基本过程包括：耐药作用的形成、（  ）、强化的形成。

A、对毒品反映减弱

B、身体依赖性的产生

C、对毒品反映增强

D、身体依赖性的消失

答案：B

89、吸毒人员主动到公安机关登记或者到有资质的医疗机构接受戒毒治疗的 (   )。 

A、不予处罚 

B、治安罚款 

C、送社区戒毒 

D、依法给予治安管理处罚

答案：A 

90、容留他人吸食、注射毒品或者介绍买卖毒品，构成犯罪的，依法追究刑事责任;尚不构成犯罪的，由公安机关处十日以上十五日以下拘留，可以并处(   )。

A、一千以下罚款 

B、三千元以下罚款

C、五千元以下罚款 

D、一万元以下罚款

答案：B

91、王某在自己开垦的山地里种植罂粟，在收获前主动铲除，对于王某的种植毒品原植物的行为，公安机关可以（　）处罚。

A、罚款       

B、行政拘留 

C、不予处罚

D、警告

答案：C

92、根据《中华人民共和国刑法》规定，属于下列(   )种情形的，处以15年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。 

A、走私、贩卖、运输、制造鸦片200克以上不满1000克 

B、走私、贩卖、运输、制造海洛因或者甲基苯丙胺10克以上

C、走私、贩卖、运输、制造海洛因50克以上

D、走私、贩卖、运输、制造鸦片140克以上不满200克 

答案:C 

93、当人服用了(   )以后，就有可能出现空间比例的视觉上的幻觉，这与英国小说家斯威夫特的《格利佛游记》小说中所描述的大人国和小人国世界的情景会很相似。这说明作者可能服用过类似的物质。 

A、阿拉伯茶 

B、古柯 

C、迷幻蘑菇 

D、罂粟 

答案:C 

94、公安机关、司法行政部门不应当对以下哪类人员进行戒毒治疗?（  ）

A、被依法拘留、逮捕的吸毒人员

B、被收监执行刑罚的制毒人员

C、被收监执行刑罚的吸毒人员

D、被依法采取强制性教育措施的吸毒人员

答案:B

95、村民委员会、居民委员会发现非法种植毒品原植物的，应当及时予以（  ），并向当地公安机关报告。

A、警告

B、制止、铲除

C、通报

D、灭绝

答案：B

96、以下哪种检测方式是目前我国最常用的吸毒检测方式?（  ）

A、毛发检测             

B、尿液检测

C、血液检测             

D、唾液检测

答案：B

97、娱乐场所因违反《娱乐场所管理条例》规定，被吊销或者撤销娱乐经营许可证的，自被吊销或者撤销之日起，其法定代表人、负责人（  ）年内不得担任娱乐场所的法定代表人、负责人。

A、2年                         

B、3年

C、4年                         

D、5年

答案：D

98、吸毒者易产生多种并发症，除毒品直接损害外，主要是由于（  ）系统受到了损害。

A、消化  

B、神经   

C、免疫   

D、以上都是

答案：D

99、下列说法正确的是（ ）。

A、戒毒有特效药

B、毒瘾能轻易戒除

C、一旦染上毒瘾很难戒除

答案：C

100、在止咳水(止咳露)中，让人上瘾并产生药物依赖的主要成分是(   )。所以在您买到有相应化学成分的止咳水时，一定要遵医嘱服用。

A、五羟色胺

B、卡西酮和甲卡西酮

C、苯丙胺和亚甲二基苯丙胺

D、磷酸可待因和盐酸麻黄碱

答案：D